\begin{exercice}[Algorithme mystère][\algo]
%Voici  un algorithme 
 {\small \begin{algorithme}
% \textbf{Algorithme \textit{Antécédents}}
% \textbf{Liste des variables utilisées}
%   \textbf{x1} : \textit{réel}
%   \textbf{x2} : \textit{réel}
%   \textbf{y1} : \textit{réel}
%   \textbf{y2} : \textit{réel}
%   \textbf{m} : \textit{réel}
% \textbf{Entrées}
%   \textit{Demander} \textbf{x1}, \textbf{x2}, \textbf{y1}, \textbf{y2}, 
% \textbf{Traitements}
%   {\bfseries SI}({\bfseries {x1}$\neq${x2}}) {\bfseries ALORS}
%     Calculer {\bfseries (y1-y2)/(x1-x2)} 
%     Stocker le résultat dans {\bfseries m} 
%   \texttt{SINON} \textit{Afficher  \og $m$ n'existe pas \fg}
% \textbf{Affichage}
%   Afficher(\textbf{a})
% \textbf{Fin de l'algorithme}
\titreAlgo{Mystère}
\BLOCKvariables
  \DeclareVar{x1, x2, y1, y2}{réel}{}
  \DeclareVar{m}{réel}{}
\BLOCKentrees
  \Demander{\texttt{x1}, \texttt{x2}, \texttt{y1} et \texttt{y2}} 
\BLOCKtraitements
  \sialorssinon{\texttt{x1}$\neq$\texttt{x2}}
{\Calculer{\texttt{(y1-y2)/(x1-x2)}}
    \Stocker{m} 
    \Afficher{la valeur de \texttt{m}}}
{\Afficher{  \og $m$ n'existe pas \fg}}
\finAlgo
\end{algorithme}}
\begin{enumerate}
 \item Que fait l'algorithme ci-dessus?
 \item Comment le modifier pour afficher une équation de droite?
\end{enumerate}
\end{exercice}


